# チームメンバーマネジメント

開発チームのリーダー、かつチームメンバーの上司はチームのメンバーたちが連携した仕事の中で相乗的な力や効果を生み出すことができるようになれば、どんなに大きなプロジェクトでも質の高い成果を期待することができるはずです。
　
 
しかし、チーム内には高いスキルやモチベーションを持っている人もいる反面、それらが十分ではない人もいます。
リーダーにとって、そのような人をチームに貢献できように育てることが成果を生み出す鍵になります。
リーダーは、まずチームメンバーがどのようなスキルや能力を持っているかを評価します。
つぎに、育成が必要な人にはその人の成長を助けるメンターとしてのメンバーを割り当て、定期的に進化状態を報告してもらいます。
成長の状況を見ながらリーダーがその人に対し適切なアドバイスをし、必要に応じて社内の勉強会や研修に参加させ成長を助けてあげます。
一方で、高いスキルやモチベーションを有していたり、自分をより成長させようとする意識の高いメンバーに対しては褒めたり、激励してあげてその人が自信をもってチームに貢献できるようにしてあげます。

そうすることによって、チームメンバーの一人ひとりの能力が向上し、チーム内のコミュニケーションや風通しがよくなり、皆が楽しんで仕事に向かい効率も上がります。そのようなチームができれば品質の高い多くの成果が約束されることでしょう。
